【港珠澳大橋開通】央行發行面值10元銀質紀念幣

國家主席習近平在珠海宣布「港珠澳大橋正式開通！」

大橋正式通車，中國人民銀行在同日起發行面值10元（人民幣．下同）的港珠澳大橋通車銀質紀念幣。

該紀念幣正面圖案是中華人民共和國國徽，並有國名及2018年年號，背面圖案則為港珠澳大橋主體工程青州航道橋主塔、江海直達船航道橋及人工島建築，代表香港、珠海、澳門三地的紫荊花、三角梅及蓮花。並有「港珠澳大橋通車紀念」中、英文字樣及面額。

據悉，該銀質紀念幣為精制幣，圓形，含純銀30克，直徑40毫米，成色99.9%，最大發行量2萬枚。由深圳國寶造幣有限公司鑄造及中國金幣總公司總經銷。

中國央行至今只發行過兩項有關建築工程的紀念幣

一個係青藏鐵路全線通車紀念金幣與銀幣
另外就係長江三峽工程紀念金幣與銀幣

港珠澳大橋是第三個因建築工程而發行的紀念幣

仲有心機印銀紙
遲啲都眨晒值做廢紙啦

你係咪白痴嫁？呢D時候唔印幾時印？

似乎中共對此工程很重視。

核突到呢

能被磁石吸起的銀幣？

你自己都講咗
梗係襯佢未貶之前撈一筆

老老實實
銀99.9%? 知唔知點解人地飾銀只係做925?

99.9 會太軟

銀幣成色99.9%有咩問題

有冇得炒？

果然共狗國家做任何野都係毫無美感

想買幾時出

好似話今日已出(10月24日)

我都想買。點買法？

本身紙幣就係軟 不過銀99.9%應該好易氧化

大陸徽就大一大 條橋變形 三粒港珠澳就豆豉咁細

咩紙幣呀 ?

....

擔心成色唔夠就話啫
擔心啲銀幣純度太高